點解唐君毅會話中國文化重和平?

佢作為教授，應該知中國古代有唔少入侵同屠殺事件，幾乎年年都有打仗
咁點解仲要強調中國文化重和平?

係重怕事，各家自掃先啱

中國人怕事
無為而治
咪有和平既錯過
根本就係慢熱
要成頂綠帽冧落黎先識嬲

中國人同中國政府唔同，如果真要講，中國人自私，所以未威脅到自己生存嘅，都唔會出聲，造成和平假象，因為呢個原因，政府好惡，從古都今都係

never trust any words from 支那

無咁既人民就無咁既政府

中國式和平
只要置於中華統治下 就有和平 否則就係外虜 雖遠必誅 誅撚完你 收歸旗下 咪同你一家人和平囉

由93年加入中化科，就諗住搞死香港教育

根本香港好多野可以刪除

果6篇中化 用學術來講
一堆吹水野 假野

DSE範文都係

一腐儒，就仆街。但儒家經籍入面其實好多打打殺殺，例如左傳

穩定同和平根本兩樣嘢嚟
係得中國人先成日分唔清，以為高壓統治達至嘅「穩定」就等於和平，所以中國人咁崇尚高壓統治式新加玻

根本有心洗腦

中國係覺得西藏係中國嘅
咁中國出兵攻打西藏就唔係侵略
有朝一日，中國政府話全世界都係屬於中國，咁解放軍攻打全世界都唔算侵略，佢地中國人會話係收復自己領土（雖然從來未統治過）

只要中國人覺得個塊地係屬於中國人，咁就係屬於中國人

btw喺街遇過啲癲既中國人
你癲過佢就會鳩縮
多次親身經歷

向南向西就真係入侵，然後同化佢哋。

北面就班游牧民族主動南下入侵，然後被同化。

睇你點去理解，因為唔好打，唔團結，咪唔敢打囉，有事用口交部算囉，咪和平囉

中代根本考吹水

得罪講句，啲中化大師真係唔多客觀流流地
中化大師對中國思想認知基於典藉，典藉就古代知識份子寫，古代八成人係農民/文盲，知識份子只佔極少數，寫嘅嘢點代表到實情？重未計有內容係啲古人FF同俾朝廷禁止咗

當教授級都咁既時候，中學老師會點

支那人強姦人地老母同自己老母被其他人強姦，都係同化既一部分

中學老師咪跟住教科書同校方政策講書, 塞入學生個腦度, 然後學生大個又做老師

中史又係同一情況, 要跟"史學家"主觀意願
講到個個朝都腐敗而亡, 但漢亡可能瘟疫先係主因, 明末遇上小冰河時期
而元朝同清朝, 中國根本滅撚咗
中國人總係人云亦云自欺欺人

呢個事實係嚟，但已經冇得改變，係現在嚟講。

同你睇法唔同，我反而認為元、清皆係「中國」

大中華情意結
如果外族唔入中國 史
咁唐代 咩五代十國 南北朝都唔使計啦

佢嘅立場一直都係支持中國文化，而當年世界嘅思想主流係提倡和平，所以佢就挪用中國文化某啲和平嘅片段嚟迎合主流。
簡單嚟講，係以偏蓋全。

中國史最核心是治亂興衰
當中天地人 中 以人 為核心

明君而盛 昏君而衰
中國老百姓幾千年皆以明君為希望
(好像依家果件狗雜種)

但呢種史觀其實好落後
香港ceal 所謂改革 由考mc改做考essay
本質上=垃圾

近年人類大歷史，氣候史 呢d 因素
中史是完全無講
點解長安地位倒退
中史書只是一句戰亂+關中糟運閉塞

但解唔通 以前長安都有幾次戰亂 但果時統治者肯重金重建 但近1000年唔肯

又
當年台灣嘅學者、新儒派同創立中大嗰班人，好多都收左美國政府錢，建立“和平”嘅中華道統黎抗衡“以鬥爭為綱”嘅共產主義。
呢個係文化宣傳，不必放在心裡。

就算係中國古代典籍都你鼓吹侵略，點得出中國人愛好和平呢個結論？

中化科本來係要訓練學生嘅批判性思考
讀中化6篇文唔係要好似讀會考/DSE範文咁理解完D內容就搬字過紙去答model answer，而係要去學習分析文章內容，去評論文章講嘅內容係咪正確，認同與否，要識得引用文章以外嘅例子理據去解釋同支持自己觀點

考試寫文只要你言之有理，屌到中國文化一文不值都無問題

林鄭：23條立法之後，仲有言論自由，講港獨唔使坐監

緊係咁講啦 唔通話係呀我地唔夠鬼佬打

吳森果篇先最打飛機
話中國人重情&西人極度冷漠
偏頗到

後期D皇朝都唔係西邊起家啦

中國國技—自吹自擂

因為中國侵略其他國家/民族叫平亂或者平定外族，係和平理性非暴力嘅

支那狗天生東一隻西一隻
只要君主令蟻民生活好,對方係外族都接受
前提係你要打到支那人死大半

清都可以夾硬話係既,元關撚事
支那只係被統治既垃圾既一員渣,認屎認屁

暴秦禍害3000年

秦最仆街就係無迫班狗用10進制
搞到衣家仲用16進

平民中國人自細就教唔好理政治，逆來順受嘛，等到燒到自己先會還拖，所以好和平

其實中化呢一科唔好咁認真,好似我當年負責哂全級三班的兩個呀sir咁,
佢哋係F6一開學就講到明合格夠入U就算,因為真係無人理

19世紀中國內亂死亡人數多過兩次世界大戰加埋

中國人先最陰險仆街冇人性，講一套做一套，雙重標準表表者

正解
知識份子點樣係書室度打飛機,
同村民點諗係兩回事, d國學吹水野聽下就算

儒家思想

支那人係最識情緒勒索
講無情同樣無人能及,殺自己人可以毫不留情.
大中華,血統論...
支那人最重既都係利益

成日叫君主親臣,遠小人
btw連個君主都係小人,你話佢手下個d會係咩

呢張兩圖完美展現支那人既劣等性

好簡單中史中化咪維穩既一部份 洗香港人腦 但係英國比尼樣嘢發生代表佢都支持?

嗰陣上中化有問，個miss答話儒家係冇錯，係當權者曲解
根本係教會嚟

記得小學時有篇文吹中國係禮儀之邦

早兩年又有人講民主思想中國古代哲人(孔孟?)已有論及..

屌十足十個D宗教撚拎現代物理學去吹奏佛經咁

儒家只係中國極少數學者既學說

依加中大仲有無呢班學者

中國人都無錯，錯既係世界

中國文化就係滅完族之後同化你淨低的人
新疆 西藏 百越 遼東
死左幾多人

千錯萬錯
中國文化一定冇錯

大話講一萬次就有人信係真
而家好多人都覺得舊中國係禮儀之邦，世界文明中心，不過俾中共破壞左

穿鑿附會
仲有一年話中國政治體制可以彌補“充滿缺陷”嘅西方民主體制
又話乜柒創造盛世
講到西方對人類文明嘅貢獻比起古中國盛世只係不值一起

禮儀之邦
重和平
拎顯微鏡望清楚炎種賤種DNA 序列寫咩好冇

重大一統
鬥死晒啲人都無所謂

玩文明6，裡面創建宗教係有儒教呢樣野

中國社會冇外國嗰種求知精神
呢種求知精神其實唔止限於科學 對整個文化都好大影響
對一樣野冇左個批判性思考就好大獲
凡事都唔敢問 影響唔到自己利益就唔理
當問一條問題 批判思考一下都要為自己利益行先 咁又點可以實現現代化？
日日講你應該成為聖人 而唔係講你點樣去成為聖人
已經可以差好遠